陳肇始稱武漢衞健委正追蹤160多宗不明肺炎個案

立法會處理有關武漢不明肺炎的急切質詢，食物及衞生局局長陳肇始表示，當局一直與國家衞健委溝通，得悉武漢衞健委目前亦正追蹤160多宗個案，本港希望盡快得到更多資料。

公民黨議員陳淑莊要求當局向內地了解全國感染武漢不明肺炎的數字，陳肇始回應說，目前個案主要在武漢出現，如果內地其他地方有個案，相信對方會通報。

民建聯議員葛珮帆就關注，政府會否向武漢發出旅遊警示，陳肇始表示，目前本港外遊警示制度沒有涵蓋內地，又引述世衛指，目前不建議對中國實行旅行或貿易限制。

武漢人只會去武漢同香港

Push